%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt,  aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\title{Applications du produit scalaire}

\begin{document}

\section{Trigonométrie}
\subsection{Formule de duplication}
\begin{frame}
  Le but de l'exercice est de déterminer une valeur exacte de $\cos\frac{\pi}{8}$.
  \begin{enumerate}
\item \emph{Rappels de cours.} Compléter les formules suivantes :\\
$\cos a+b=\cdots$\hfill$\cos^2t+\cdots=\cdots$
\item Montrer que :
\[\cos\frac{\pi}{4}=2\cos^2\frac{\pi}{8}-1\]
\item En déduire la valeur exacte de $\cos\frac{\pi}{8}$.
\item En déduire la valeur exacte de $\sin\frac{\pi}{8}$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
